\chapter*{Úvod}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{Úvod}

Jedním z~fenoménů dnešní doby je tzv. Health 4.0. 
Jedná se o~aplikaci moderních technologií z~oblasti vědy a techniky 
do odvětví zdravotnictví a~medicínského výzkumu. 
V~duchu myšlenky Health 4.0 přináší práce možnost spojit aktigrafii 
s~metodami strojového učení.

Aktigrafie je neinvazivní metoda sledování subjektů, 
která umožňuje dlouhodobě zaznamenávat pohyby. 
Často se využívá k~vyšetřování poruch spánku, 
neboť na základě získaných dat lze mimo jiné odhalit časové okno spánku, 
případně může být možné určit spánkové fáze a nezvyklé patologické 
jevy \cite{Aktigrafie}.

Strojové učení představuje označení pro soubor metod, 
které na základě poskytnutých dat přináší nové poznatky 
s~využitím výpočetní techniky. 
Aniž by byl počítač k~dané činnosti explicitně naprogramován, 
dokáže díky poskytnutým datům například rozpoznat souvislosti, 
nalézt anomálie a podobně \cite{MachineLearning}. 

Spojení těchto dvou metod přináší nové možnosti uplatnění v~rámci 
monitorování spánku. 
Aby však vše mohlo fungovat, musí být navržen a implementován systém, 
který umožní získat data pomocí aktigrafu a shromáždít a předzpracovat 
je k~následné aplikaci metod strojového učení.
Metody strojového učení poté musí být vhodným způsobem aplikovány,
aby na základě dat z~aktigrafu dokázaly vyhodnotit výsledky jako například
spánkové okno.

\textbf{Cílem této diplomové práce je navrhnout a implementovat systém, 
který umožní extrakci dat z~aktigrafu a jejich následný bezpečný přenos 
na centralizované webové úložiště na kterém budou data zpracována metodami
strojového učení.} 
Práce si rovněž klade za cíl prozkoumat stav techniky a prověřit příslušnou 
legislativní úpravu, aby výsledný systém byl v~souladu s~platným zákonem 
České republiky.

Diplomová práce je členěna do sedmi kapitol. 
První kapitola představuje stav techniky a zhodnocení existujících řešení 
pro možnosti aktigrafie. Výstupem je volba aktigrafu, který bude v~rámci systému 
použit. 
Druhá kapitola prezentuje teoretický návrh systému a rozdělení 
procesních rolí. 
Třetí kapitola se zabývá otázkou zpracování získaných dat, 
představuje měřené veličiny a teoreticky představuje metody strojového učení.
Ve čtvrté kapitole je podrobně popsáno navržené a realizované řešení systému. 
Pátá kapitola detailně popisuje implementaci zpracování dat pomocí metod 
strojového učení. 
Šestá kapitola představuje proces a výsledky testování realizovaného řešení 
a ověřuje funkčnost systému. 
V~rámci sedmé kapitoly se práce zaměří na legislativní úpravu související 
s~realizovaným systémem a prověří splnění zákonem stanovených podmínek 
pro praktické použití systému.